中共會冒險發動核戰嗎？

圖為美國俄亥俄級潛艇在演習時，由海中發射的戰略核武導彈。（Getty Images）

中共過早亮出了東風中程導彈的底牌，但美軍卻不在乎，繼續加緊部署和偵察。常規武器方面，中共再沒有甚麼殺手鑭了，航母還是不能輕易出來，號稱隱形戰機的殲-20也不敢輕易亮相，一旦被雷達發現，隱形戰機就露餡了。

常規戰事，中美差距很大，亮完了底牌，中共再也無以應對了。最近外界又在討論，中共沒有公佈的2枚導彈哪去了？網絡上還出現了導彈殘骸落入廣西的圖片，難以辨別是整個彈體，還是一級火箭殘骸。不管怎樣，中共媒體三緘其口，好像甚麼也沒有發生過，反正美軍也不在乎。

常規武器的牌打完了，中共就只剩下核武器了，那麼中共會冒險動用核武器嗎？

中共擁有核彈頭約290枚

根據7月份日本防衛廳的白皮書，中共擁有的核彈頭約290枚，但投放核彈頭的載具有限。

中共擁有陸基戰略核導彈總計88枚，包括：

東風-5，最大射程13,000公里，共20枚；使用液體燃料，只能預置在固定發射井內。

東風-31，最大射程11,200公里，共50枚；使用單彈頭時，可達到最大射程，才能飛抵美國本土。

東風-41，可攜帶分彈頭，最大射程13,000公里，共18枚；使用固體燃料，可以機動發射，利用北極彈道，應可覆蓋美國全境。

此外，中共擁有4艘彈道導彈戰略核潛艇，每艘配備12枚巨浪-2潛射彈道導彈，最大射程8,000公里，總計48枚。中共正在開發巨浪-3潛射導彈，據說射程可能更遠，但還沒有成功。中共的核潛艇必須進入太平洋，才可能威脅美國本土，但現在應該被美軍堵在了南海，很可能用不上。

中共也擁有轟-6型轟炸機，裝備的空對地導彈，理論上也可以攜帶核彈頭。但轟-6航程太短，沒有空中加油機支援，到達關島都困難，更難以突破美軍的空中防線
。中共剛剛發射的東風-26導彈，理論上也可攜帶核彈頭，能打到關島，但如果真可能中途墜落，或偏離目標的話，風險就太大了。

中共應該主要依靠陸基東風-5、東風-31、東風-41戰略導彈投放核彈。如果東風-41攜帶多彈頭的話，威脅當然更大，但風險也最大，一旦不能準確到達目標，或被中途攔截，核彈頭的損失也最多。

中共火箭軍在東北的第65基地，應該部署了最新的東風-41，可最大限度的利用北極彈道，瞄準美國全境。

美軍的巨型鑽地彈，重量達30,000磅（13,608公斤）。（美國空軍圖片）

中共高層害怕核戰

數年前，中共某軍官稱，可以犧牲掉東部的半個中國，在核戰爭中，與美國同歸於盡，相當冷血、瘋狂。如果真能擊敗美國，確實不能排除中共會動用核武器，中共政權從來不會在乎中國老百姓的生死，更不會在乎美國人的生死。一場瘟疫，已經讓中國人、美國人、全世界的人都看清楚了。

這樣做的前提是，中共高官員能夠確保自身安全無憂。然而，這顯然是不可能的。無論常規戰爭，還是真的爆發核大戰，斬首行動無疑是美軍的首選。中共應該沒有能力摧毀美國的地堡，但美軍卻有專門摧毀中共地堡的巨型鑽地彈，一旦發生大戰，中共高層的生命危險顯然更大。

即使中共的核導彈真能打到美國，中共高層卻可能很快被美軍斬首，這樣的戰爭也就沒有意義了。這一點，中共很清楚。中共高層當然不願意自取滅亡，所以自從中共擁有了核武器之後，一直稱不首先使用核武器。這並非中共政權多麼仁慈，而是中共高層首先考慮了自己的安全。中共官員會捨棄別人的命，但不會捨棄自己的命。

當年中蘇交惡時，前蘇聯威脅使用核武器，中共高層立刻嚇得從北京疏散。可以想見，如果現任中共高層都各自疏散、躲到地堡裏不露面，中共政權可能連幾個月都維持不了。中美若發生常規戰事，美軍的空襲也會導致同樣的結局，所以中共才說不開第一槍。

美國則不同，即使總統、副總統陣亡，後面的權力交接早已排好順序，仍然可以繼續運作。何況美國的核打擊力量，中共根本無法相比。

美國的核打擊力量

美國大規模削減核武庫後，目前擁有超過5000枚核彈頭，實戰部署核彈頭約2080枚。美國戰略司令部掌握所有戰略核武器，包括：

陸基LGM-30G義勇兵三型洲際導彈450枚，射程13000公里，1970年服役。美軍定期試射，以驗證導彈可靠性，最近一次是2020年8月5日。

14艘俄亥俄級潛艇，每艘裝備24枚三叉戟II型潛射彈道導彈，射程超過12,000公里，可攜帶分彈頭，也是美國最先進的彈道導彈，全球部署，24小時備戰。

此外，還有AGM-86空射巡航導彈約500枚，B61制導型空投戰術核彈約400枚，B83核炸彈650枚；可由戰略轟炸機和各型戰機投放，美國空軍擁有超音速隱形轟炸機B-1B，現役66架；B-2隱形轟炸機20架；B-52轟炸機76架；其它戰機數量更多。

不僅如此，美國還有成熟的導彈防禦系統，令中共無法確保真能襲擊美國。

薩德系統（Lockheed Martin/Getty Images）

導彈防禦系統

目前，美國的導彈防禦系統，分為導彈上升段攔截、飛行中段攔截、導彈下降段攔截三個體系。

薩德反導彈系統（THAAD）用於導彈發射後上升段攔截，其雷達系統可探測最遠數千公里。2017年南韓部署薩德系統應對北韓時，中共強力反對，就是因為薩德也可以偵測和攔截中共的導彈。部署在中國東北的東風-41導彈，正在薩德系統雷達的覆蓋之下。

彈道導彈飛行中段，將飛出大氣層，在大氣層邊緣的中段飛行時間最長，美軍可以使用神盾艦上的標準三型導彈（RIM-161 Standard Missile 3）進行攔截。2008年，美軍伊利湖號巡洋艦發射了一枚標準三型導彈，成功擊落標靶衛星USA193號，當時該衛星時速36,667 km/h，高度在太平洋上空247公里。美軍擁有提康德羅加級神盾巡洋艦22艘，伯克級神盾驅逐艦67艘。

美國剛剛成立了太空軍，上千顆衛星，還有神秘的X-37太空飛機等，都可以參與電子干擾或導彈攔截。中共剛剛發射了東風中程導彈，去向不明的2枚，也不排除可能被美軍有意干擾了。

導彈下降段攔截，美國有成熟的愛國者導彈系統，早已大量部署在本土和關島。中共導彈能否真正突破美國的三級導彈攔截體系，只有實戰可以驗證。中共的洲際導彈數量有限，也無法進行飽和攻擊。在這種情況下，中共顯然沒譜，自然也不敢輕舉妄動。

中共發射東風中程導彈後，美軍採集了所有的數據，根本不在乎，神盾艦的導彈攔截系統，顯然胸有成足。而且，中共從導彈發射車一出動，美軍可能就掌握了。如果美軍發現中共開始準備戰略核導彈，B-2隱形轟炸機很可能先發制人，中共的導彈還沒發射，就可能被率先擊毀了。

相比之下，中共僅從俄羅斯進口了少量S-400導彈防禦系統，或者僅能在局部地區，對來襲導彈下降階段進行攔截。一旦S-400導彈攔截系統事先被清除，中共就只有挨打的份了。

美軍還有更簡單的方法，打掉中國上空的幾顆北斗衛星就全解決了，中共的中遠程導彈就都失去了導航，中共想發動核戰也發動不了。

不過，對於中共這樣毫無人性也毫無理性的政權，世界對其時時保持警惕、隨時做好應戰準備是必須的。

會
但所有核彈都喺中共國境內爆炸。

同美國打 打條撚咩

唔好縮呀你

出核彈嘅話....
我相信班老解第一時間反枱

以前睇過一個講笑，但計落合理的說法
中國如果受任何不明核攻擊，
都應該立即將將所有長、中程核彈打向俄國

如果攻擊來自俄國，自然係正當反擊
如果攻擊來自美國，中國核攻俄國
俄國向中國報復之外，自然亦會向美國射出所有核彈

原理：反正俄國要被瘋狂的中國人滅亡
俄國亦唔會令其他強國好過

喺你門口打，要個浮臺機場把撚咩

炸自己

嚟自北韓呢

習撚有咩做吾出

權力緊要

死人無所謂

自我核平不是夢

死得嗰兩三億條韭菜 直頭等如冇風險

中國最利害既係核武係曬廣東沿岸，習大大一聲令下所有核電廠馬上自爆

習近平喺幾個西方國家都有屋企人

又係大紀元

支持核戰

美軍還有更簡單的方法，打掉中國上空的幾顆北斗衛星就全解決了，中共的中遠程導彈就都失去了導航，中共想發動核戰也發動不了。

呢個係關鍵

這裡不討論技術，說一個大家非常有誤解的說辭：
中國不首先使用核武器。

網民對這句話有四種解讀：
一：是指別人用核武器進攻中國，中國才使用核武器。很多人還把英文wiki搬出來說，中國的不首先使用就是這個意思。

二：是指，中國武器使用序列，核武器不在第一個。比如舉個搞笑的例子：中印邊界衝突，一個解放軍衝著印度兵扔了一塊石頭，印度人也扔了兩塊石頭過來。然後中國就對印度發射核武器。
解放軍依然可以對外宣稱，我首先使用了石頭攻擊，然後才使用了核武器，我「沒有首先使用核武器」。

三：是指，只要對方準備使用了核武器，那麼就不是我首先使用核武器。比如：習近平派戰機軍艦在台灣海峽搞摩擦，美國核潛艇在台灣給台灣壯膽，剛穿過台灣還寫，中國就發射了核武器把洛杉磯給炸了。
然後中國說：美國的核潛艇已經瞄准了中國的城市，是美國先使用核武器威脅我們，我「沒有先使用核武器」。

四：是指首先使用核武器的是1945年的美國，無論如何我們都不是「首先」哦

中共的承諾一定不是第一種，因為中共官方從來沒有在正式場合給這句話做過比較清晰的解釋。
「留下模糊空間和想象空間，威懾西方的有核帝國主義國家。」

因此，我可以認為中共的解讀方式一定是第二至第四種，隨著情況的需要而定。

佢地會係發射前全部自爆。
唔好問我點解。

用陰招玩核彈

習核平

核乜撚彈，一定寧願投降都唔會射，佢哋先係最怕死

會，黨性如此，權比命貴，就算要死，都要做當權者，不然比死更慘。

正確

邊夠膽阿支那
大國和平勃起呀嘛

班紅二三四代又冇權，點會唔反對核武

咪玩啦

美國有幾千粒
爆撚成個中國平曬都得

咪話支那唔夠膽囉

一定，因為怕死

北極熊俾唔俾你射支核彈喺佢領空度先？

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

學到野
原來句嘢有咁多種解讀
第4最屈機亦都最無賴
唔係一般國家講得出口

屌 佢射到出境先得 二分一機會自爆

射上海會唔會搞到香港？

識射一定係內射

射得出當贏咗

會射核彈，但唔會飛出國外

上啦屌，我共最強 nmsl

2008年，美軍伊利湖號巡洋艦發射了一枚標準三型導彈，成功擊落標靶衛星USA193號，當時該衛星時速36,667 km/h，高度在太平洋上空247公里。

cls 睇到呢到已經唔洗睇

根本唔會有導彈飛到過去

核彈頭唔夠人地多

呢個都有聽過 而且中共會全員遷入俄羅斯 放棄本土

內循環 益自己友先

其實俄國都有能力攔截中國既導彈

驚中共派系鬥爭玩野誤射好過啦，好似中共病毒咁，派系鬥爭鬥到冇籌碼故意搵人放出嚟。

你痴線啦！北斗已被美軍X37b hack左了

中共唔會，但習會

被美軍用emb

中共會用
但射唔射得出就冇人人知

東邊有薩德同全個太平洋艦隊
南邊d導彈射程唔夠
西邊有歐盟NATO
北邊俄佬唔會比中共射核彈經過佢上空
唔計有50%機率自爆
中共根本沒一個可以空全射到核彈到美國嘅路線

美國啲地對空擋唔擋得晒支那啲導彈

人可以死清光但黨唔可以

核戰消滅全球三份一人口同所有極權國家，對世界發展利大於弊。

屌尻佢試飛彈 跌尻左落我鄉下廣西
清朝都知唔夠打
滿朝文武都吹水話打 點知騎虎難下
為面子亡國唔出奇

所以支那根本對美國冇牌，咪唯有靠攪台灣香港黎要脅美國

［堅料]袁弓夷大戰solomon yue

打未講咁耐

中共啲彈射唔射得出境都未知
分分鐘原地爆

再者 深信美國掌握大量外星科技
打中國真係不費吹灰之力

巴打可能突破盲點
最後一著話唔定係拎14億人做人質
「你唔投降，我就殺晒全中國嘅平民」
呢下美國應該會hang機

支持習種大義滅親 炸撚死晒美國啲屋企人

怕就怕未射先爆
射左再爆
射錯自己友

建議你望下咩係SM-3
火箭都上到太空 你同我講飛彈唔得
差在支野幾錢咁解

絕對會 只不過佢咁樣做只會令自己嘅下場更加淒慘

支那擔大旗嘅S-300 S-400就係購自俄羅斯

核電廠唔會核爆囉，最多核泄漏

核戰

睇睇下就知係大紀元唔洗check IP

繼續加速

金仔都話自私撚最多兇下你
習大大真係會陪你玩到盡

係咪因為太近射唔到ICBM，中國又冇hypersonic，剩返既常規導彈又唔夠快？

正 我要做fallout 真實版主角養隻狗肉人殺 變種發光支那殭屍

用常理估到習大大點做既話
中國而家d國際關係唔會搞成咁啦

甴近平臨死前會㩒制

打唔贏咪核平自己城市

唔準你咁講，中国夠美國打，支持打鳩美國

射廣島長崎有冇搞到韓國

個陣點同依家呀 on9

有咩唔同呀 on9

如果保唔住政權.我信佢地真係會

大把紅3代紅4代係美國
就算後代住係加拿大澳洲
都預咗會被國際大清算
總之射咗共產黨後代都唔會有運行

中共打輸依然榮華富貴
條數識計

原子彈 核彈

唔係幾粒係幾十粒啊大佬

其實似古時候d 聯婚同埋擺人質係敵國到作為保證

咁答下你 佢嘅鈾含量可多可少

美國5千粒核彈唔駛下下粒粒都要有炸半個中國嘅火力嘅

俄佬整咗個叫沙皇嘅核彈就數一數二咁勁

網上亦有模擬器比你揀唔同核彈deploy 去地方個影響範圍有幾大

諗起個畫面都射左
幾百億美金係天上飛

中國有冇練過射飛彈...
流流地

無可能 最叻打嘴炮only

射曬核彈過去 然後全員遷入？

唔會，因為啲彈係假嘅。
入面啲料一早比人賣咗

美國：邊個中國人棄暗投明引爆中共發射井啲核彈，你，你老豆，你老母，你姨媽姑姐，你所有親朋戚友都可以拎到美國綠卡

我諗中共啲核彈頭或者發射井會好似糧倉一樣無端端

第四種屈撚到

個計劃就係話俄佬有好多地方冇受核污染可以生活 所以依家佢地先要訓練斷糧

等我搵下睇下搵唔搵得返個post先

呢個垃圾國家有乜嘢講唔出！

上個月睇到俄羅斯將一隻個名兩個字嘅新型導彈轉向中國
跟住中共唔知乜嘢專家寫文屌鳩俄羅斯，話哩種飛彈好似唔使半個鐘定超短時間就可以射中北京
又話唔尊重中國乜乜柒柒

之後俄羅斯話唔好戇鳩啦，我防範日本南韓唔得咖？唔好干涉我國內政

中共最近d戰機都已經隱咗形

中共會玩美國冒險樂園

雜種一下令出核武,立刻被刺殺

會發動戰狼一號導彈

我敢落街裸跑班垃圾都未敢啦

美國搞支那 支那就搞香港
所以祝各位抽到靚首抽

成篇文睇到射左

人打我，我打自己

其他國家我唔擔保
支那就一定唔會用
個個官員全家係哂外國
用咗咪無得歎世界

fallout 5:中共自爆

覺得中共個核彈會有啲問題 例如威力唔合格

打啦唔好又跌落自己地方唔比人知呀

或者發展到義和團咁,得慈禧(習近平)同佢班馬仔一齊癲,其他人同地方勢力就東南自保話之你.

中共某軍官稱，可以犧牲掉東部的半個中國

大把資產同屋企人喺度,運得走解放軍屋企人定搬得走啲高官物業?邊個敢放棄,第二日啲人即刻敢夾佢送美國

應該係核子襲擊烏拉山以西，然後動物大遷徙入西伯利亞

叫拒起好d樓先好嗎

佢D導彈隨時跌落黎
如果帶核彈頭跌返落大陸會點
不過支那有14億賤畜
死減一半都無所謂啦

可能好快有新八國聯軍
美、英、台、印度、澳洲、德、捷克、紐西蘭

即係侵略喎

用到全面核子襲擊加動物大遷徙已經唔止係侵略了，現代借屍還魂

你咪殺

最好快撚啲死撚曬佢添呀支那賤畜

上面都講咗
中共係無人性無理性
班中共高層寧要權力，放棄屋企人

若果套用返呢套中國邏輯,中國不打第一槍

匕首？
俄國的高超音速飛彈

就係佢冇錯！ching
唔熟悉軍事，佢可唔可以搭載核彈頭？

不過就算唔得，中共完全冇能力防禦佢哩隻飛彈
所以好多大陸軍事專家都出嚟屌，唔止我頭先講嗰個

come on 爆啦

高超音速武器現時好難截

已實際部署的係中、俄
美國在發力追上之中。

會寧願自爆都唔敢攻擊美國, 自爆都仲有錢同支共賤種留喺美國.

中共個名你估流嫁？

早兩日先射錯自己

一陣射射下又炸自己就唔好啦

殺佢老竇姦佢老母都冇所謂
只要佢繼續做皇帝

唔會啦, 唔打都仲有土豪做, 一打乜都無

核戰out咗喇，支那玩生化病毒，武漢肺炎就係喇

呢個時候好掛住成龍果句

發動完淨係炸自己地方
發嚟把撚

打核戰對奴隸主根本冇任何好處

佢寧願割地都唔會打核戰

支那係有hypersonic

不過淨係夠遠打台灣

人地分析得合理喎, 你覺得人地9up咪搵論點出黎反駁

會。支共會核炸完支那人，然後老屈尾國